係咪得香港先咁奇怪收入TOP 5%都未到中產

成日睇到d post話點先係中產，最常睇到既係就算月入5,6萬都未叫中產
但講緊依班人收入已經係全港人top 5%左右
而中產係發達國家既定義明明只係中上份子
不過黎到香港就變到中產已經好有錢咁

香港十年前都唔係咁. 呢幾年俾支那扭曲到一個點.

其實美國一般家庭全年入息中位數67%—200%就已經定義做中產階級

但係大陸嗰邊講緊嘅「中產」係 top 5%，完全係兩回事嚟

資產過億但無收入都得啦

用返美國標準
香港家庭全年收入1.6萬-5萬已經係中產
兩個專專地科FG畢業就結婚的話，都已經係一個富有階層既家

今年2018年喎

家庭入息中位數唔係兩萬七千六咩

2.76*0.67=1.85

全年16k？

下月入5,6萬都頭5%

計錯數

15萬就top 5%

依架香港至少9萬先係中產

發展中國家同已發展國家的分別。或者係有效財富再分配政策的成果。
再者，香港最重要的的收入根本係資本增值同利息收入，勞工工資係極度不重要。
香港無乜中產可言，得勞動階級同資本階級，分別係收入來源的分別。話知你係醫生律師，靠勞動產生收入就係勞動階級。你有幾百萬股票收息，或者一間樓收租，就係資本階級。或者有一種係兩邊都有啲

其實呢套係美國標準，香港......唉

香港人如果唔使儲錢供樓嘅話，兩公婆兩萬幾三萬一個月其實都好見使

可惜無如果

我睇錯數據
16年係6萬以上top 6%
咁去到今年頂多咪6萬多d?
點會15萬先top 5%

因為呢幾年開始唔係睇月入

係睇資產 睇家底

家庭入息8萬以上9.9%，10萬以上2016年先得6.4%

咁計法
不如睇住咩樓好過

講到尾都係香港貧富懸殊太大

巴打見到有錢人好似大把，其實社會上低過median嘅大有人在

我係14％

認真就輸了

因為係香港生活 有錢先有安全感

child登多標題黨都唔係第一日嘅事
最緊要踩港/悲哀主義/失敗主義
閒閒地都2000幾正評